【沒事兒惡夢】林一鳴：睇淡樓市的人 有機會餘生都要租樓

香港落車容易上車難，資深投資者林一鳴分享一個上不返車的故事。他說，「幾年前我也有一些朋友，相信政府的辣招可以打壓樓價，加上官員不斷說買樓有風險，結果就賣樓了，以目前的樓價及按揭成數，他們可以買返原本自住樓的機會，是零，只能永遠租樓。」

近年樓價急升，最慘是幾年前看淡樓市的人，將自住樓賣出，現在未能買回，有機會餘生在香港都要租樓。他認為，這都是政府辣招錯誤的結果，「辣招根本就是打擊冇樓但想買樓的人，唔畀他們買到樓」。

林又指，近期樓市不算出現恐慌入市，只是去年負面因素已經消除，觀望買家開始不再等，開始入市了。未來的樓價上升的推動力，有四大原因。第一，加息壓力減除，未來不會大幅加息；第二，政府新增土地供應無能為力，公私新樓比例從6︰4變成7︰3，私樓供應在兩三年後，將會急速下跌﹔第三，中美貿易戰開始有轉機﹔第四，美國QE收水將會減慢。

他估計，未來樓市還有上升空間，會挑戰2018年中的歷史高位，較目前再升5%，中原CCL將有機會重見2018年歷史高位188.64點。

連登仔好多磚家睇淡

ps: 睇淡左十鳩幾年

正苦帶頭推動樓價上升, 點會唔升

多唔多人舊年聽咗沒事兒鳩噏落咗車？
我真係恭喜你啊

佢自己就上番車喇